\section{Гидродинамика}

Начало
\begin{equation*}
  A \cdot dh = - \mu \cdot S \cdot \sqrt{h} \cdot dt
\end{equation*}

Постоянная площадь сечения
\begin{equation*}
  h\left( t \right)
  = \left( \sqrt{h_0}
    - \frac{\mu}{2} \cdot \frac{S}{A} \cdot t \right)^2,
  \qquad  \dot{A} = \dot{S} = 0
\end{equation*}

Переменная площадь сечения отверстия
\begin{equation}\label{eq:hydrodynamics:varSquare}
  \begin{cases}
    \dot{h}  &= - \mu \cdot \frac{S}{A} \cdot \sqrt{h} \\
    \ddot{h} &= 0
  \end{cases},
  \qquad \dot{\mu} = \dot{A} = 0
\end{equation}
Объединаем систему в одно уравнение
\begin{equation*}
  \frac{d\left( S \cdot \sqrt{h} \right)}{dt}
  = 0
\end{equation*}
Промежуточный, но важный результат (дифференцируем произведение)
\begin{equation}\label{eq:hydrodynamics:valuableResult}
  \dot{S}
  = - \frac{S}{2 \cdot h}
    \cdot \dot{h}
\end{equation}
Имеем решение
\begin{equation}\label{eq:hydrodynamics:varSolutionSh}
  S\left( h \right) = S_0 \cdot \sqrt{\frac{h_0}{h}}
\end{equation}

Воспользовавшись \eqref{eq:hydrodynamics:valuableResult}, имеем
\begin{equation*}
  2 \cdot \frac{\dot{S}}{S}
  = - \frac{\dot{h}}{h}
\end{equation*}
Применим \eqref{eq:hydrodynamics:varSquare}
\begin{equation*}
  2 \cdot \frac{\dot{S}}{S}
  = \frac{\mu \cdot S \cdot \sqrt{h}}{A \cdot h}
\end{equation*}
Получаем
\begin{equation*}
  2 \cdot \sqrt{h}
    \cdot S^{-2} \cdot dS
  = \frac{\mu}{A} \cdot dt
\end{equation*}
Вспомним решение \eqref{eq:hydrodynamics:varSolutionSh}
\begin{equation*}
  2 \cdot \sqrt{h_0} \cdot S_0
    \cdot S^{-3} \cdot dS
  = \frac{\mu}{A} \cdot dt
\end{equation*}
Интегрируем
\begin{equation*}
  2 \cdot \sqrt{h_0} \cdot S_0
    \cdot \int\limits_{S_0}^{S\left( t \right)}
      S^{-3} \cdot dS
  = \frac{\mu}{A} \cdot \int\limits_{0}^{t} dt
\end{equation*}
Получаем
\begin{equation*}
  \left[ S\left( t \right) \right]^{-2}
  = S_0^{-2}
    - \frac{\frac{\mu}{A} \cdot t}{S_0 \cdot \sqrt{h_0}}
  =  \frac{\sqrt{h_0} - \mu \cdot \frac{S_0}{A} \cdot t}{
      S_0^2 \cdot \sqrt{h_0}}
\end{equation*}
Значит
\begin{equation*}
  S\left( t \right)
  = S_0 \cdot \sqrt{\frac{\sqrt{h_0}}{
      \sqrt{h_0} - \mu
        \cdot \frac{S_0}{A} \cdot t}}
\end{equation*}
Видим решение
\begin{equation*}
  S\left( t \right)
  = S_0
    \cdot \left[ 1 - \mu
      \cdot \frac{S_0}{A \cdot \sqrt{h_0}} \cdot t\right]^{-\frac{1}{2}}
  = \frac{S_0}{\sqrt{1 - \mu
      \cdot \frac{S_0}{A \cdot \sqrt{h_0}} \cdot t}}
\end{equation*}
Автоматически из \eqref{eq:hydrodynamics:varSolutionSh} получаем
\begin{equation*}
  h\left( t \right)
  = h_0 \cdot \left[ 1 - \mu
      \cdot \frac{S_0}{A \cdot \sqrt{h_0}} \cdot t\right]
\end{equation*}
